連登嘅百五膠根本唔係想解決問題

我呢到所指嘅百五膠，係講緊個d一講到土地問題，無論係講緊空置稅又好，講緊應唔應該收郊野公園/golf場又好，總之一講關於樓價嘅野，就講百五單程證，通常佢地會話，唔停百五乜都唔洗搞

態度消極，攬炒，sorry係自以為攬炒，觀點大多黎自個d自焚派(焦土派)，敵人未到，先行自焚

等我反駁下百五膠嘅謬論:

1. 食一舊屎好過食十舊屎，即使百五單程證真係好多人，但增加土地供應的確係有幫助嘅。有d人成日想攬炒，搞到大家都無樓住就最好，以為咁就逼到人反政府，呢種想法，明顯係無半點歷史常識，不知所謂，窮人係唔撚識作反架，d人係有飽飯食先會識作反架，醒少少啦自焚派

2. 起公屋益晒支那人？
無錯，起公屋真係益晒佢地，但若果連起都唔起，佢出黎搶貴租，你等仆街，又係食一舊屎定十舊屎嘅問題

3. 百五單程證真係咁多人？
無錯，百五單程證係好多人，但問題係，即使好多人，香港嘅人口增長率都係好撚低。

4. 如果香港嘅土地供應充足，每日黎三百人都可以食得晒
我所指嘅充足，係講緊彭定康時期，董建華早期(八萬五前)，你見到，單程證係198X年已經有，個陣嘅香港人口嘅增長率特別係97個期，係遠超而家嘅增長率，但你可以見到，只要個政府夠痴線，夠多供應(八萬五)，乜撚野豪宅都可以即刻同你推冧，所以我先不停強調，供應先係樓價嘅核心，歷史已經發生過，我地唔係無做過呀，我地曾經係高人口增長下一野推冧樓市。人有多大膽，樓有多大產，正正係咁嘅意思。

5. 禁左百五支那人就可以唔洗起樓？
荒謬
第一，你自己無人口增長嘅咩？

第二，又係呢個例子，香港點解無elon musk？你連放架車嘅位都無，點樣放火箭呀？ 一話開發土地就話d地夠用
我要放支火箭呀而家！！火箭呀！！！！

OK,火箭就其實搞笑架姐，唔講火箭，你甲級寫字樓，X級寫字樓都唔夠用啦根本
香港其中一樣成功就係吸引到d 大公司放佢headquarter/亞洲區嘅總部係到，你唔夠商用地，一樣係玩撚完

6. 好多人雙重標準
朱凱廸話用棕地起樓，d人話:好呀
我話用郊野公園，d人話:搞掂百五支那先啦！
雙重標準
好多人都知起樓係必須，只係當佢地見到其他人propose用郊野公園起樓想填海個陣，而佢又駁唔到個陣，或者唔想駁啦，就用百五支那人，輕輕帶過，轉移視線

7. 填晒成個香港都唔夠地用啦！
屌你咁講法，唔洗講啦，地球都唔夠用啦，不如全球集體自殺啦好無
任何理論推到impossible嘅extreme case講，根本沒有任何意義
事實係，每日三百人落黎，個增長率都仲係少過新加坡

8. 樓主係咪想美化百五支那人？
非也！百五支那人遺害甚深，路人皆知，之但係，的而且確，樓價嘅核心，係因為對上個十幾年嘅持續低供應做成，每年嘅供應係彭定康時期嘅三份一，仲要持續左十幾年，可想而知，過去嘅供應係幾咁少

9. 當討論土地問題時，好明顯係other factors being constant，ceteris paribusidb唔識串
你研究x同y嘅關係，會唔會係到講abcdef?
無計，社會上好多左膠出自文科，對於呢d咁scientific嘅concept，佢地好難理解！

百五膠最討厭係，淨係負皮唔出聲
現實已經成班毒撚唔出聲，網上都唔出聲
你返去玩facebook d like啦

譚仔阿姐都係新移民做，無譚仔，根本唔會有高登仔連登仔，做人要飲水思源

高質post留名

做乜推翻上黎

你個post好用
d人仲係loop單程證d point

應該比呢個post置頂

香港新移民數據整合 根本唔係咁差

當然有人會話應該淨係比有經濟能力嘅人
但係既然改變唔到呢個政策
退一步睇，補充勞動力都好呀
香港人口老化咁嚴重
有鼓勵就業配套措施就得
至於房屋，根本單程證就唔應該係一個藉口而唔發展
佢地已經落咗黎，唔起，供應只會更加唔夠
樓價就繼續升
而且單程證高峰應該就快過
人口增長可能放慢
而且再多d地都無壞
香港人可以住大d
發展d要多d地嘅產業

無人駁到sad

請問百五人落香港之後住邊

住屋

仲以為住堆填區唔使佔位添

then?

點解唔可以減百五人同時起多啲屋

我一向都係咁講
但百五膠嘅睇法係:
唔停一百五十，唔洗同我諗起樓

push